［長文］當務之急，我地要為林鄭亂扣革命帽子一事拆彈

前言

琴晚睇完鏗鏘集同聽完細良分析
發覺我地好快就會處於劣處
林鄭當日記招捉住左「光復香港，時代革命」去攻擊
話我地要推翻整個政府，搞革命
其實呢招非常之毒
因為14年其中一個失民心既原因
就係因為被扣革命帽子
不論你支唔支持港獨，搞革命都好
我地都要明白呢個絕對唔係主流民意
同埋我地首要目標係五大訴求
港獨無論如何都係後話

拆彈睇法

而家港共捉住左「革命」兩個字黎做痛腳
佢就可以大條道理講「你班撚樣搞革命，我做乜要應承你五大訴求？」
所以現階段得兩個方法去拆呢個彈：
1. 停用「光復香港，時代革命」口號；
2. 既然林鄭要亂扣革命帽子，我地就亂扣得更加徹底，並從中為「革命」新添意義。以子之矛，攻子之盾
個人覺得1係唔可行，因為只要一日有人遊行，就一定會有人繼續嗌呢個口號
我地亦都唔排除有鬼引大家去嗌，等林鄭可以繼續以言入罪
同時有如陶君行所講，呢句口號係sexy的
所以好難禁止人地去講
因此，我地就只係剩返第２個方法
我地要徹徹底底亂扣帽子
要亂扣帽子，首先我地要明白
從港共理解「革命」既角度
就係革命係一件好嚴肅好大獲既事
革命就等於推翻政權，等於武裝起義，同政府對立等等
所以我地可以做既就係淡化革命既嚴肅同對立味道
為佢加添一分惡搞，同埋用黎嘲諷返政府既意味

例子一——壽終正寢
之前林鄭講壽終正寢
本來我都以為好多和理非都會收貨
呢場運動就會好快完
結果大家惡搞出一個list講壽終正寢以外既說法
例如魂歸天國,蒙主寵召,賣咸鴨蛋
結果立即令到林鄭「壽終正寢」一說完全失去權威
壽終正寢成為笑話
到今時今日香港人仍然咬住佢唔肯講撤回呢點咬得最緊

例子二——雷射槍
我地可以參考返呢兩日既雷射槍事件
浸大學生會會長買十支雷射筆就比人當藏有攻擊性武器
仲開埋記招話雷射筆可以燒燶野
驟眼睇其實真係對我地好不利
好似雷射筆真係可以燒燶晒Ｄ狗眼一樣
但結果我地成功惡搞左佢地呢場show
例如開post話太陽,眼鏡,放大鏡都係攻擊性武器
另外亦有人話，警犬可以試下近距離對自己用橡膠子彈，海綿彈，睇下邊個攻擊性高D
然後七夕觀星會基本上令到警犬呢場雷射槍大龍鳳變成一個笑話
邊個先係真正藏有攻擊性武器亦都不言而喻

解決辦法
1. 令「革命」二字變成笑話
小弟不才，從以上例子得到一啲啟發
我地可以將任何形式既示威活動都稱之為「革命」，並且添加搞笑成份係裡面
或者將任何同革命扯唔上關係既字眼放埋一齊
例如今次既七夕觀星會，我地都可以改口叫做雷射革命或者激光槍革命
如果第時再去機場集會，我地可以叫場集會做空姐同心坐爆機場大革命
當「革命」被人亂用，同時配埋呢類九唔搭八既字眼，就可以粉碎「革命」二字既嚴肅性
啲人亦會慢慢覺得
班細路連咩叫革命都未知啦，林鄭鳩噏革命，都係危言聳聽得啖笑

2. 令「革命」二字無法解釋成同政府對立
網上有人淨係cut左林鄭講「光復香港，時代革命」一段出黎
並將佢稱為革命之母
我覺得文宣可以出手
惡搞林鄭係革命之母呢一類長輩圖
大家都可以用對付萎萎同愚民樂呢招去對付返林鄭呢位革命之母
傳一啲似真似假既消息出黎，令人以為林鄭係暗啞底反動
令到革命二字反而成為佢自己既死穴

另外，中共文革期間其實有好多有「革命」二字既口號，例如：
「革命無罪，造反有理」
「幹革命靠毛澤東思想」
「靈魂深處鬧革命」
大家可以諗下，假如我地今日循環再用既唔係天琦既口號，而係偉大毛主席既革命口號，林鄭會唔會狗衝出黎係記招入面話我地推冧香港搞革命？
所以大家努力，可以去各區連儂牆貼呢Ｄ文革口號
平時遊行時候，有緣都可以嗌下
咁就會惡搞出一個訊息
就係我地講既革命都只係聽黨既領導，跟隨黨既步伐
從而，港共無得再用「革命」兩字將我地分割成佢地既對立面

最後，每次警犬有咩武力升級既時候
我地都可以扣佢地革命帽子，話佢地搞緊武裝革命，警權又再加大將推翻政府之餘此類
我地平時同家人朋友傾計
都可以瘋狂濫用番革命二字去評論返港共同警犬既一切策略
潛言默化之下
當我地都可以用「革命」兩個字去攻擊番政府既時候，咁我地就算得上成功拆彈

最後都歡迎大家集思廣益，一齊諗下有咩計仔拆彈

1係唔可行，不過唔係因為一定有人用...
正正相反，如果柒婆一講就唔再用，更加令人覺得柒婆講中咗。

佢根本就曲解咗個意思
時代革命同工業革命基本上相似
係指要有新嘅時代,新嘅理念,新嘅制度
出得嚟大部分係後生仔(當然有其他年齡層)
而非佢口中嘅要亂港亂中,要打仗咁

針對唔同階層用唔同方法
對d深藍廢老用老毛果套解釋，佢地自己都最buy果套黨思想就自然覺得革命冇問題
對c9花生友就玩膠，等佢地茶餘飯後都幫你宣傳下
對淺黃遊離派就真係要幫革命正視聽，暫時聽落毛ee同李怡果套都多人buy，大概係話改革係由上而下既改變，當上樑不正既時候，就需要一場由下而上既革命

亂港亂中,要打仗咁
以普通人既角度來講好簡單 因為呢排新聞都係播 警民衝突 (點解遊行完仲賴死唔走要攪事) 不合作運動 塞鐵塞馬路 *(其他人返工出街搭車既基本人生自由都無)* 錯hi晒 令所有人覺得不安 警察控制唔到 個個驚解放軍出來 咁樣咪似要革命 港獨 要打杖咁

恢復香港
時代革新

中央同中國人最愛面子，佢地以港獨名義打壓呢場運動，我地更應順住佢地方向以「愛國」名義繼續行落去，用「愛國」既方式去包裝我地既訴求，例如今日譚耀宗其中引述張曉明話:

1.「止暴制亂、遏止暴亂」
-＞ 我地可以嘗試話:「止暴制亂，支持成立獨立調查委員會」

2. 對挑戰一國兩制的行為是絕對不能容忍
-＞ 「支持基本法，落實雙普選」

3. 撐特首、撐警隊
-＞ 「支持特首撤回修訂條例、撐警隊撤消義士控罪」

4. 最後其中一個重點係話愛國愛港的力量要成為香港中流砥柱作用
-＞ 咁要巴絲幫手諗計睇下點樣可以將我地包裝得比藍絲廢老更加愛國愛黨 eg揮區旗

唔錯提議喎 其實講真 港獨 同 中國鬥 機會率係幾多呢？ 我覺得無乜可能既事

用多d溫和ge字眼

表明我地先係守護家園ge人

推

要我遊行拎中國國旗都得
只怕前線兄弟心入面唔舒服

用大陸說法， 將行動轉為愛港運動， 擁護一國兩制， 雙普選為基本。 避免政府分化我地先係大前題。 如果崩塌左， 我地連最基本嘅野都爭唔到， 點對得住幾百個義士。

習大大 即刻落嚟同你哋握手

又劉細良， block